---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Những thực hành chính của đạo Hồi là gì?
date: 2024-11-10
description: Các thực hành chính của Hồi giáo được gọi là năm trụ cột. Chúng bao gồm
  Chứng ngôn đức tin, Cầu nguyện, Bố thí theo quy định, Ăn chay và Hành hương.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/about-islam-brief-introduction
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Các thực hành chính của đạo Hồi được gọi là năm trụ cột.

### Thực hành đầu tiên: Chứng ngôn về đức tin

Tuyên bố rằng không có Thượng đế nào đáng được tôn thờ ngoại trừ Allah, và Muhammad là Sứ giả cuối cùng của Ngài.

### Thực hành thứ hai: Cầu nguyện

Thực hiện năm lần mỗi ngày: một lần vào lúc bình minh, buổi trưa, giữa buổi chiều, sau khi mặt trời lặn và vào ban đêm.

### Thực hành thứ ba: Từ thiện theo quy định "Zakat"

Đây là khoản từ thiện bắt buộc hàng năm dành cho những người kém may mắn và được tính là một phần nhỏ trong tổng số tiền tiết kiệm hàng năm của một người, bao gồm 2,5% tài sản tiền tệ và có thể bao gồm các tài sản khác. Khoản này do những người có tài sản dư thừa chi trả.

### Thực hành thứ tư: Ăn chay trong tháng Ramadan

Trong suốt tháng này, người Hồi giáo phải kiêng mọi thức ăn, đồ uống và quan hệ tình dục với vợ/chồng của mình, từ lúc bình minh đến hoàng hôn. Điều này thúc đẩy sự tự kiềm chế, ý thức về Thượng đế và sự đồng cảm với người nghèo.

### Thực hành thứ năm: Hành hương.

Mọi người Hồi giáo có năng lực đều phải hành hương đến Mecca một lần trong đời họ. Nó bao gồm cầu nguyện, cầu xin, từ thiện và đi lại, và là một trải nghiệm rất khiêm nhường và tâm linh.
